【媒體懶人堂】不戒做標題黨，文宣必輸。

Credit to【Terry的媒體懶人堂 】

很少用「必輸」這種極端字眼，但觀乎風氣，逾年不改，實在需要正視。

用假極題引人入局、用誇張字眼招來關注。對於一年一度的大遊行可能有用，但在日常的文宣，弊多於利。

簡單一問，以下字眼你還有否感覺？

「核彈」、「屌你老母同我入嚟」、「其實我哋係咪就嚟輸」、「如果做呢N件事就會贏」、「XXX已成Condom」，Etc。

當這種超極端的說法泛濫，情感麻木，對於議題的態度就無法升級。

請問還能是什麼語句，才能超越以上標題？愈誇大，愈無力。

然後，到有真正做要的問題，已苦無對應方式。

結果演變成玩假標題，「Xxx淫照流出！」，之後內文第一句「對唔住呃咗大家入嚟，但暴動罪手足真係需要大家助養…」。

這種情況，由去年六月至今，不斷發生。

其實，極端字眼就是情緒勒索。製造你不參與就有罪的氛圍，強迫受眾馬上作出行動。

綁架勒索，偶一為之當然奏效。但從來沒聽過有人每月勒索維生還有強積金。

麻木是必然結果。

請請住，基於內疚而行動，下一步就是逃避。人需要被理解和鼓勵，抗爭才能走下去。

下下鬧人，對不對得住XX手足，一次可以，兩次已難受，三次，目光就會飄走。

與其百屌成才，不如創造積極的環境，文宣戰方有戰算。

政府的文宣戰，就是抹黑，以及轉移焦點。用十個議題洗走一個議題，行之有效，因為人本性善忘。

當話題的生命周期極其短暫，民意的壓力，在於集中。如果兩日的民意都沒有焦點，力量就會自然死亡。

請記住，醫護罷工不過五天，但香港人三日已捱不住，被帶風向去講搶廁紙。

政府坐擁大量紅報、Tvb，以及大小網媒。每個記者不管黃絲信與不信，都在藍營起發作用。

正粒核彈叫武器，一百粒就變煙花。如果官方沒有公信力，我們的民間自救，就更需要講真話。

戒用假標題，拒絕情緒勒索。

民眾必須在社交平台與討論區盡快達成共識，推什麼，要怎樣推。浪費時間去藍營畀負評，不如留力推動選擇的話題，才算真核彈。

全港所有媒體的直播觀看人數，至少比去年高峰期下跌一半。內容的觸及率與參與度亦大不如前。

加上黑心內容農場，創立十萬人以上FB群組，大吃人血饅頭。假新聞瘋傳，真核彈消散，麻木，是我們的共業。

手足們，目光放遠，贏得一次上熱門有何用。把你推下深淵的，也是你。

資訊戰一向難打，既已決志去大台，我們就要自律。

否則，就會輸在自己之手。

共勉之。

好文推介：【連登如何用焦慮製造冷漠】

推好文必推

推

幫推

寫得好好

算尻數啦有咩讀者就有咩作者，依家啲人睇文、睇文宣一定要夠juice先吸引到佢哋(其實感覺成件事愈嚟愈商業化)與其叫人唔好做標題黨，不如叫啲人唔好夠juice先睇

應承我，全部人入黎同我推爆佢

juicY

sorry英文唔好自膠

大家勤力d推post咪唔駛眾多樓主做標題黨
花生post大大力推,正經post一半既人都唔知有冇

推 開始無感

因為cctai成班毛都未出齊
淨係識出po屌人當贖罪

批評佢地就係pr公司 5毛

講左好多次咪用煽情、失實標題

班無人講既撚屌就快入黎負評

寫得好好，但段落好似可以分開少少易入口啲

係我分得差

.